For ethvert reelt tal $a$ er givet ligningssystemet:
\begin{equation*}
\begin{split}
x_1 + (a + 1)x_2 + 2x_3 + 2x_4 		&= a - 1\\
2x_1 + (2*a + 3)x_2 + 5x_3 + 9x_4 	&= a - 6\\
-x_1 + 5x_2 - x_3 + 3x_4 			&= 7\\
3x_1 - 2x_2 + 2x_3 - 14x_4 			&= a + 11
\end{split}
\end{equation*}
Jeg starter med at indsætte det sidste tal fra mit studienummer (5) istedet for
$a$, og trække sammen hvor jeg kan.
\begin{equation*}
\begin{split}
x_1 + 6x_2 + 2x_3 + 2x_4 	&= 4\\
2x_1 + 13x_2 + 5x_3 + 9x_4 	&= -1\\
-x_1 + 5x_2 - x_3 + 3x_4 	&= 7\\
3x_1 - 2x_2 + 2x_3 - 14x_4 	&= 16
\end{split}
\end{equation*}
Herefter opstiller jeg total Matricen for ligningssystemet:
\begin{equation*}
\begin{bmatrix}
1 & 6 & 2 & 2 & 4\\
2 & 13 & 5 & 9 & -1\\
-1 & 5 & -1 & 3 & 7\\
3 & -2 & 2 & -14 & 16
\end{bmatrix}
\end{equation*}
Denne reducere jeg nu via RowOperationer:\\
Skaffer første ledende 1-tal:\\
$
	R2 = R2 + R1 \cdot -2\\
	R4 = R4 + R3 \cdot 3\\
	R3 = R3 + R1 \cdot 1
$
\begin{equation*}
\begin{bmatrix}
1 & 6 & 2 & 2 & 4\\
0 & 1 & 1 & 5 & -9\\
0 & 11 & 1 & 5 & 11\\
0 & 13 & -1 & -5 & 37
\end{bmatrix}
\end{equation*}
Skaffer andet ledende 1-tal:\\
$
	R1 = R1 + R2 \cdot -6\\
	R3 = R3 + R2 \cdot -11\\
	R4 = R4 + R2 \cdot -13\\
$
\begin{equation*}
\begin{bmatrix}
1 & 0 & -4 & -28 & 58\\
0 & 1 & 1 & 5 & -9\\
0 & 0 & -10 & -50 & 110\\
0 & 0 & -14 & -70 & 154
\end{bmatrix}
\end{equation*}
Skaffer tredje ledende 1-tal:\\
$
	R4 = R4 \cdot 5\\
	R4 = R4 + R3 \cdot -7\\
	R3 = R3 \cdot -\frac{1}{10}\\
	R1 = R1 + R3 \cdot 4\\
	R2 = R2 + R3 \cdot -1\\
$
\begin{equation*}
\begin{bmatrix}
1 & 0 & 0 & -8 & 14\\
0 & 1 & 0 & 0 & 2\\
0 & 0 & 1 & 5 & -11\\
0 & 0 & 0 & 0 & 0
\end{bmatrix}
\end{equation*}
Vi har nu matricen på trappeform.
Opskriver ligningerne:
\begin{equation*}
\begin{split}
x_1 &= 14 + 8x_4\\
x_2 &= 2\\
x_3 &= -11 -5x_4
\end{split}
\end{equation*}
erstatter $x_4 = t_1$ og opskriver den fuldstændige løsning.
\begin{equation*}
\left(
\begin{array}{c}
x_1\\
x_2\\
x_3
\end{array}
 \right) = 
 \left(
\begin{array}{c}
14\\
2\\
-11
\end{array}
 \right) + t_1
 \left(
\begin{array}{c}
8\\
0\\
-5
\end{array}
 \right)
\end{equation*}